\begin{lstlisting}[
	caption={Potenzmengenkonstruktion},float=htpb,
	label={code:434subset}]
	Def: Potenzmengenkonstruktion
	Eingabe: NEA N = $\{Z_N=[Q],A=[\Sigma], \ddot U_N=[\delta], q_{0}, F_N=[Q]\}$
	Ausgabe: DEA D = $\{Z_D, A, \ddot U_D, q_{0}, F_D\}$ mit L(N) = L(D)
	start
		wenn N ist DEA
			rückgabe N;
		wenn $\ddot U_N$ enthält Sequenzen oder $\epsilon$ oder $q_{0}$ undefiniert
			Fehler;
		sonst
			erstelle potenzmengentabelle = $\{[Q]\rightarrow\{\Sigma\rightarrow [Q]\}\}$;
			erstelle tabelle = erzeugeÜbergangstabelle(N);
			erstelle warteliste = [[Q]] und füge [$q_{0}$] ein;
			solange warteliste nicht leer
				erstelle terminaltabelle = $\{\Sigma\rightarrow [Q]\}$;
				$q_a$-liste = erhalte erstes Element aus warteliste;
				für alle $a \in A$ 
					wenn $q_a$-liste != $\emptyset$
						erhalte $q_e$-liste aus tabelle mit $a$ und $q_a$-liste;
					sonst
						$q_e$-liste = $\emptyset$;
					füge (a,$q_e$-liste) in terminaltabelle ein;
					wenn potenzmengentabelle Schlüssel $q_e$-liste nicht enthält 
						füge $q_e$-liste in warteliste ein;
				füge $(q_a$-liste,terminaltabelle) in potenzmengentabelle ein;
				entferne $q_a$-liste aus warteliste;
		für alle Schlüssel $q_a$-liste aus potenzmengentabelle
			$q_D$ = neuer zusammengestzter Zustand aus $q_a$-liste; 
			wenn $q_a$-liste ein Element $q_N \in F_N$ enthält
				füge $q_D$ in $F_D$ ein;
			füge $q_D$ in $Z_D$ ein;
		erstelle $\dddot U_D$ aus potenzmengentabelle und $Z_D$;
		rückgabe D;
	ende
\end{lstlisting}

